##Установка

В проекте присутствует файл композиции докера что бы можно было быстро настроить подключение к бд.

Требования:
* php8 и выше
* postgresql
* composer

Порядок установки
1. Клонируем репозиторий
2. Переходим в папку проекта
3. Запускаем `composer install`
4. Копируем окружение `cp ./.env.example ./.env`
5. Настраиваем окружение под себя
6. Запускаем миграции `php artisan migrate`
7. По необходимости можно запустить сидер `php artisan db:seed` он заполнит бд тестовыми данными продуктов и 
   категорий, так же привяжет категории к продуктам

Сервер настраиваем на папку ./public 

Базу по желанию на время тестирования можно запустить в директории проекта
```bash
docker-compose up -d
```

Затем если не настроен сервер запускаем тестовый сервер
```bash
php artisan server
```


##Тестирование

На проекте созданы небольшие фичер тесты запуск тестирования
```bash
php artisan test
```
